向劉小麗掟鞋 男子緩刑

向劉小麗掟鞋 男子緩刑

港聞

被告（右二）案發當日被工作人員要求穿回波鞋及離場。

【本報訊】育有6名子女的綜援漢去年10月出席維園舉行的《城市論壇》，趁小休期間向講台上的立法會議員劉小麗掟鞋。綜援漢昨承認普通襲擊罪，求情稱因不滿劉發言時「怨國家怨政府但不怨她自己」才衝動犯案，現已知錯，但表明無力付罰款，最後獲判入獄兩周，緩刑18個月。

離庭爆粗罵記者

被告黃大康（61歲）有暴力案底，律師求情稱，被告與妻均沒工作，靠綜援為生，育有3子3女，最年幼的僅11歲，被告本身有心臟、糖尿和高血壓問題，表明無力支付罰款，要求法庭判緩刑。
裁判官指香港有言論及表達自由，即使意見不合亦不應施以暴力，罰款未足以反映嚴重性，考慮被告年老有病，決定以緩刑處理。
被告昨答辯時，法庭明顯加強保安，被告有4名庭警及保安陪伴在側，又送他離開，他甫離庭即爆粗鬧記者：「影乜X嘢呀影！」
案發於去年10月30日，當日《城市論壇》討論退休法官胡國興參選特首，被告在小休期間離座走向劉小麗，脫下右邊波鞋掟向劉，擊中劉左前臂及胸口，之後離開，大會報警。被告翌日自首。
案件編號：ESCC1220/17
■記者蔡少玲

劉小麗案發後展示左前臂被掟傷致紅腫。

胡師父

超級蝗蟲

理據

被告與妻均沒工作，靠綜援為生，育有3子3女，最年幼的僅11歲無錢生六個 香港人養

被告與妻均沒工作，靠綜援為生
社會垃圾

香港人要養呢班廢物